Nikon 討論/貼圖區

見出面sony、富士又討論區又貼圖區又乜又物咁熱鬧，唯獨好似冇乜人講nikon，唔通連登真係咁少nikon用家

各位nikon巴打快d黎貼相又好、討論又好，炒熱個場啦

先貼為敬

新手留名

因為nikon user多真毒?

d7200 user留名學野

支持下啦

木村都用

條銀河

Nikon d marketing咁廢又倒米, 無人用係正常, 我用左咁多年都唔幫佢

條銀河係咪要用赤道儀影？

駁唔到
廢到連隻含撚貓都懶得狙擊

好可悲

可能DR比較高, 佢出唔到死黑同滑劣劣

唔需要

我都想問，影星係咪一定要大光圈鏡，支1635夠唔夠做

其實現場夠暗都可以, 雖然唔係同一時間影, 不過可以參考下
1635 F4

15 F2.8

咁我用住支1635試下先，唔該晒

[quote]支持下啦

Budapest?

留名學野

D750+50Art留名學野

相太柒就唔po

留名

有冇教學

我都係d750
巴打一鏡走天涯？

幾時出新版呀1635

出左10年都冇，肯定冇咁快出新

原來兩位大稍都用NIKON,好期待下個月新加坡快閃同瑞典之行

劣影

留名學野
之前用開canon 100d
前幾日老豆借左佢部d90俾我去旅行用
而家我仲摸索緊部nikon

係

交流下嘛, 有咩所謂
原廠支58咁貴應該無人買

記住返黎share下相，如果到時個post未沉到落底的話

正呀
其實影星軌同普通星空個setting分別應該係點

有張一樣

無咩技巧...呢D都係環境先決
對焦黎講可以搵粒光D既星星手動對焦, 見到佢收到圓形一點好細粒就OK
時間同環境上許可既話影多幾張總會有一張OK, 真係無咩技巧可言
經驗上係最好20秒內, 如果唔係好多時D星星就變星軌, 之前有個影星POST有人貼過有formula計焦距同曝光時間, 你可以搵下

呢D相最煩最有技巧個PART係執相

痴線, 角度都一樣
呢個係咩位影?

一定,順便去旅遊台支持下

我個friend塞左個canon嘅快門線俾我, 但係我係d7200
想問下係咪掉得...有冇方法配得到可以用得番

六本木hills

D7200係咪有WIFI, 有就用WIFI算啦

我見外國好多影商攝同專業人像都係用nikon
感覺用得nikon既都係專心鑽研攝影
唔鐘意做鍵盤攝影師

高登 連登 台灣既01論壇
nikon都係網上處於劣勢
只係好過pentax

Nikon冇得買機送技術

mobile01係因為同NIKON鬧左交, 所以抽起晒NIKON D試用文呀介紹文呀之類

咩事鬧交? 睇黎NIKON各地既MARKETING都係世界級

大概係有段時間mobile01 d官方文成日拎nikon去做比較對像黎突顯其他品牌既優點
唔係好識講, 類似咁樣, 例如佢篇文係介紹canon相機既, 正常你可以寫 "此相機有高達100個自動對焦點可自由使用", 但佢會寫 "相比Nikon xxx型號只有50個對焦點, Canon xxx有高達100個自動對焦點"

之後Nikon方面send左信過去mobile01對此表示不滿, mobile01覺得nikon質疑佢地既專業所以反左面(類似啦, 當中仲有其他野)

好多人都叫我買canon
不過我都係揀左nikon
係愛呀 哈利

請教各位師兄，新手想買d5500（$52xx連18-140水）抵唔抵玩？同埋想問5500是否沒有多重曝光，謝謝

感覺NIKON既中階機係好過CANON

個人覺得nikon啲轉盤好用好多
返去搵下有冇圖唔會獻醜先

我都諗緊51上55

nikon marketing真係太柒
我身邊好多無玩開既朋友, 想買機時通常都係問左canon好無先, 可見canon係marketing方面有料到, 之後就到sony fujiflim個d, nikon真係wfc

今年nikon 100周年啦, 希望佢生性啦, cp+已經柒柒地

d750+sigma art 35.4

原本已經有D800同幾支定焦，仲有部D90死都唔壞
不過最後都係換，前幾日先買左D500，順手一步到位要埋24-70G + 小黑七
D500 + D8X0 雙刀組合真係無撚敵，有晒action AF performance同大resolution同DR影景
支小黑七雖然貴到仆，不過AF速度，VR，手感，IQ全部野都係史上最強，插落D500呢set野真係好俾到攝影樂趣

響出面幾個post都提過，近年想響網上討論Nikon好似越黎越難
可能因為單反熱過左，偽文青同暴發戶轉左玩無反或者用手機影算
Nikon仲要比Canon爭d潮味，變左去番十年前個中老坑實際客群，而呢一群包括在下都係鍾意做d野出黎多過上網吹水

巴打唸住邊度買？

一個品牌開拓唔到新客源都幾大劑
眼見sony, fujifilm係無反市場上愈做愈好, canon又識包裝引到後生買佢D單反, 但nikon就兩頭唔到岸咁, 剩係靠返D死忠支持...

我最近其實真係有D想試GFX

睇D SAMPLE相真係好吸引
不過玩唔起

我又SHARE下我D寵物相先

不過見到上面有人入D500 + 大三元
個兩支我都有舊version, 老實講2470我成日想賣撚左佢, 好少好少用
70200我係小黑六, 真係好正, 旅行再重我都有帶

我成日去big cam "試玩"
我問個staff其實有無人買, 佢話太貴, 好多人試但未賣出

35 F2D

好打耳

nikon真係無人氣

[img][/img]
D5500 + 龍仔 A005

隻貓頭鷹唔會係寵物掛

想問D750好定D810好
買D750可以用啲budget買多支鏡
但D810個DR,3000幾萬像同對焦點又好吸引

影景為主的話我會建議d810，乜都影d既就d750

d7200新手
得一支18140kit
如果想試下影人像係咪應該買支50mm f1.8嘅定焦?
咩都唔識求指教

想收支17-55 2.8dx
有無巴打放？

貼多D

你踩場囉

df

今年明明是n記100週年，但一點氣氛都無，出條100週年頸帶都好呀

可以考慮埋85mm 1.8, 去鋪頭2支都試下，睇下邊個焦距啱自己多d再決定

d7200喎, 85mm影女咪行到好遠
不如諗下24同35?

上兩星期特登去左Nikon博物館, 買左個100週年限定F Mount 時鐘

睇嚟大家冇咩點post日景，不如大家估下呢度係邊？

依個我都好想要呀
可惜係日本期間限定

竟然Upload唔到相

係wor，冇為意係apsc，柒左

Dx 用 50mm 個人用得好唔舒服 根本做唔到原來50mm 應有嘅用途

正wor呢個

35.8

都係睇唔到

有冇師兄用apsc但fx 50mm

劣作幾張 表示支持

新手試post

邊到劣
第2張嗰舊咩黎，好靚

撞手神
間歇泉黎
多謝讚賞

真心靚

post多d

分享下一支應該好少人用既鏡, 跟左我好多年, 自己好鍾意
Nikkor 35mm f/2D

我開頭以為係一大舊冰定石頭

第二張靚呀

其實得呢個同DF nanoblock正, 其他D野好廢
NIKON博物館好細不過幾多野睇, FAN既話值得一去既

Nikon相機啤牌

鏡頭蓋夾, 最初我以為連埋條白色porter 相機帶, 點知原來得個夾

全個NIKON家族

用緊D7100
有咩廣角鏡推介下
副廠都ok

Nikon 用家一定有聽過依首歌

冇玩過呢d舊鏡，有咩獨到之處

Tokina 116

好細支, 好輕, 因為無摩打, 要AF既話一定要你機身有摩打先得
無架啦, 咁舊既野光學同抗耀能力係呢個年代都柒柒地
不過中間位幾sharp, 用開有感情咁解, 同埋真係細支好輕便

呢度先係原本個nikon區

霸Q埋個100先

100

咁你想點, 過返去原本個POST講

我要谷到1000變返做Nikon人入黎

原Topic已經比人封左唔會再浮上面

咁攪笑，係咪沉得太耐？

你認為你開左新topic舊topic重有機會浮面？

唔該一開波話無人討論之前爬下文先

都沉左成個月, 同無人討論差唔多啦
咁介意既而家散水啦, 反正無咩好討論
等你推爆佢

聽人講紫邊好嚴重

我只係介意一開波就話呢度無人討論姐

exact7ly，我開post又冇錢收既
信唔信都好，我開post前係有search過，可能睇漏左
其實都係旨在開黎有個地方俾d nikon用家交流下咁
佢鍾意開返個nikon人入(2) 我都冇所謂

佢係話無乜人討論, 呢個係事實, 有人KEEP住討論既話原本個POST唔會沉左成個月啦

我有所謂。
不過算鳩數
夠1000回帖就轉得名唔使等Nikon

要推就推呢個，易啲上1000

( Show Blocked User - 石元泰博 )

你鍾意推爆佢又好, 開過新既又好, 隨便你吧
本身NIKON討論區到出D5S時都唔知1001未

我唔Care

到底做乜鳩

我唔gur樓主講到無人試過谷Nikon咁姐

同埋順手推返晒我屌柒青年新正Jacky Ko既Post出黎姐

擺低幾張相 推番nikon
歡迎評價

D5500 18-140kit

50 f1.8

用朋友部750部機爽太多

我一年前由canon轉會過左黎 買左d750
點知返工太忙 成年都冇拎過十次我諗
部機都唔係幾識操作

用開D600
用唔慣D750
結果轉返用D610

我都係旅行先拎部機去影下相
平時極少會拎佢出去

其實影星係咪無論點影都好
d星放大都一定會模糊左？
有無得d星成像銳利d

我比較鍾意第一張
最尾嗰張爆晒光wor

所有野都係試緊
唔識用50mm支鏡

變形變到個人都變埋異形....

銀河可以20秒內出黎？
我自己以前試過影星，出黎都係變咗好短嘅星軌，銀河咩都冇，肉眼見到銀河的
對焦的話不是無焦遠就ok?

好想收二手35/2d 呀
但迫自己用熟50.8d先

上面個張 15mm f2.8 13s iso3200

部D700淨係影人像先會用,唔想貼有人像相出黎

推出外太空

點解想要? 呢個年頭買35art啦

如果夜晚一定睇到好多星

35art除左有D重同有機會走焦, 真係冇得輸

Nikon好似已經出左聲話將來會focus番響中高階單反呢個位，如果以D500同小黑七既質素為基礎，去出番一埋body同新版FF zoom/長prime，咁起碼可以保到專業搵食客同埋退休金打雀撚

之前幾年分散左投資既1系，keymission，仲有胎死腹中既DL系呢d都係行得太遲或者直程無市場

始終成也f mount，敗也f mount，仲俾同一個mount咁d客都仲有理由買body用番個鏡群，佢一唔用個mount就要同其他廠既產品比就即刻被比下去，不過f mount個flange distance係無得解決，整FF mirrorless都仲要預個空位... 好難搞

個人覺得佢地應該除左action/profession嗰環，著眼埋舊鏡用家
Df其實開左個好頭，有味道又不失performance，唔知點解佢地唔開條line出黎

靚。

唔想做器材撚
我嘅諗法係：我啲相唔使攞去賣，唔使咁sharp

我係唔明有好D既野時點解唔揀支好D既呢
35F2D又唔係特別平
唔好話art, 揀原廠35.8都可以, 點解你會有想入35F2D呢個諗法

35F 2D支鏡本身好靚
之前都想買35/2
但係最後都係買左35.8

其實DF我覺得會吸引到D想要富士機外型, 又同時想要FF既客
當年都考慮過買DF定D750, 最後為左個反MON放棄左DF

如果佢部D500 係DF咁既樣, 應該好多人買

我正想賣晒D canon轉nikon

有咩好野放 可能收

之前傳過Df2會用D750個膽，高ISO performance，係FF不過又唔會D810咁大同難用，同上次Df用D4 sensor一樣係為舊鏡而設，日本仲有雜誌整左打丁CG圖，但係衣家咩聲氣都無

yn622c x 3

6D

Tamron 24-70vc

Tamron 90mm

70-300vc

晒鳩氣，佢今年100 週年乜都無，cp+ 都無料到，唔知佢想點

睇見富士已經整埋部中片機出黎，有時真係覺得nikon好唔爭氣

陳生睇中邊部

連DL系列都突然摺埋

講開Nikon廢，有無人鍾意用SnapBridge?

我買左D500先第一次用，屌佢老味垃圾到，好似iPhone 3G年代既app咁，load野慢，interface廢，斷，用bluetooth做remote要用埋BT過相唔可以用WiFi，用WiFi過相就唔可以用BT做remote 搞一大輪野都唔係過RAW淨係gen張JPEG... 我拎隻Lightning USB線插body過落camera roll少煩惱好多

不過佢用bluetooth過GPS data呢一part是正的

仲諗住SnapBridge會幾好添...因為用佢wifi嗰個,我寧願直接插線過相

SIGMA 24 1.4 ART 鳩影

[img][/img]

Nikon 20mm 1.8
懶係野黑白照

呢兩張係咩鏡

請問呢座野係咩同係邊

d杯蝕晒茶漬入去

冰島

下面個張 小黑六

正，好想去

手持定落左腳？咁鬼清

緊係有落腳
六本木hills室內個層可以落腳

見唔到有反光，以為你係天台層影tim

冰島雷克亞未克歌劇院
冰島真係好正
一世人點都要去一次

貼d櫻花應下節先

都係D750 + milvus 2/50M

貼幾張支持下

三張都好有氣氛

第三張見過好多次，原來nikon影

巴打用咩機咩鏡

5500色水真係正左好多

見過最起碼5次

fd 有部D5100
佢話唔知點解 部機影野唔識focus,點影都係out fo

有冇人知部相機大概係邊部分壞左

出幾張參與下，應該唔係個個會中意呢支鏡: ais50 f/1.2

跟機應節又貼下

有無試過第二支鏡?
或者拎支鏡插第二部試下, 睇下邊樣壞

D610用家留名學野

愈來愈多高手黎出招

大家係咪都影raw多

俾個唔影Raw既理由我？

其實tune色有無咩教學/準則
google search多數都教日系/歐美
仲有無其他

我都鍾情D鏡，個金屬感
本身有35.2d同50.4d，遲下想買埋85.4d

新手想問Nikon D5300 w/ 18-140mm VR kit set 好唔好？之前有位巴打推介，或者各位仲有冇其他推介？

我就係好奇緊有冇nikon人係玩直出

呢樣好關個人喜好事，唔會有咩準則啦
有d人鍾意偏冷、有d鍾意warm d、又有d會盡量保持當時既色調...其實都係睇你自己想點執

其實分別唔大
買FF鏡遲下上D810

btw 你D 影相 sense

可能情意結掛
同埋我同你掉轉，我覺得有啲野差啲都得不如用差啲算
不過講到尾都係因為啲相唔會作商業用途，我自己又唔聞相，加上部機得1200萬像素(d700)所以覺得唔使用art
btw 好鍾意摩打對焦聲

睇你想做D咩

你有咁既諗法，知道自己要d咩，都唔係一件壞事
起碼慳唔少錢係器材上面

其實我覺得支鏡對焦好嘈

貼多D
第二張個人覺得幾重手

Raw 太大，儲一大堆都無用，細執 tune 下色 jpg 夠做有餘

利伸影 jpg

我支SIGMA70-300APO仲嘈,不過好好J

通常都raw+jpg, 旅行唔夠cf card用就全raw

要黎儲就梗on9啦，但影RAW有咩問題？

影完，執完，export埋相咪delete d RAW囉

係無問題呀，你要理由咋嘛
唔使執咪就係唔使影 raw 既理由囉

其實旅行D RAW我真係有儲

我都有，到真係冇位先delete
仲有時會無聊到拎d舊相黎再執過

番手執舊相其實好開心

老鏡？ 好有電影feel

做生意影raw 留raw
自己就自己決定 jpg直出

我都會

有時過左一排學左D新技巧, 睇D舊相唔順眼我都會再執

直出JPG個班, 想問下你地相機個MOON睇同入落PC睇係咪差好遠

tune 下色同光暗， raw 同jpg 執係唔係差唔多 除左影時好高光暗對比

記住所謂「直出JPEG」只係將黑房個control由你手上交俾個body firmware負責，就算係業餘私人相都有理由拎番呢個主導權

當你唔係搵食要有最高質既archive，就咁用JPEG響第一次執相都已經受制於相對少好多既WB exposure上既flexbility，而且JPEG始終有lossy compression，越推得多就越會出artifacts / noise；而且用Lightroom之類既database driven software佢係傾向design俾RAW workflow，non-destructive adjustments / metadata呢d

幾年前就話memory card同hard drive貴，衣家GB/$平左好多而相機sensor仲係<36MP左右姐係RAW大細無増加

PC睇完全兩回事

利伸用 mac 有分別不過無咁離罩

高光同逆光真係無計喇，講真呢 d 情況執 raw 都係監粗黎，不過執既空間係大好多.
WB 係 jpg 死症，唔錯得，錯得過份既話用 split toning 慢慢較返都救到 6-7 成

我睇相機個MON成日覺得好黃

我相機 mon 好青 睇下影左乜就算

影景

點分係相機mon 青左定pc mon 黃左定wb 錯左

影張純白既紙跟住用 photoshop 點返純白色黎對比..

唔係好準不過好過無

多謝大家中意
張相係我少有滿意既相所以貼多左幾次唔好意思 不過都係景先決無咩技術可言
我用緊d5300咋
通常用sigma10-20 同埋 sigma 50 1.4

Between 最近心郁郁想換d610或者d750
想問下依兩部會唔會差好遠？

會！610手感太差

好野不妨多post
我自己覺得影建築鞋過影景

贏晒器材撚

最近翻執左d舊相放ig，發覺正方形咁crop相都幾好玩，不過唔係好拿捏到個構圖

巴打我有follow你ig

巴打ig係咩？

最初canon學影相，之後入左D90,而家D800,但係真係冇咩時間影相

用咩APP 執 好靚D色

愈大個愈懶，好少有動力拎部大機出去影野

用lightroom

我旅行先影

想問下咁多位巴打
小弟新手用緊d5500

咁呢我見有d朋友用canon/Sony
佢地都有功能係live view個陣轉光圈/快門/iso都可以即時睇到個效果，但係我就要影咗先睇到
同埋係佢地手動對焦個陣睇live view有紅點顯示對緊邊到
咁係因為我部入門機無呢種功能，定係nikon無出？

同埋我連相機入面睇返histogram 或者 張相嘅快門/光圈/iso都唔識

係咪太廢

開左張相
㩒"下"制

睇live view有紅點顯示對緊邊到係focus peaking既功能
據我所知多數無反先有 d5500同好多單反都無

仲用緊 d700
D810 有後繼機未

d7000 影的，DR 唔夠一推暗位就花哂

之後上左d810
完全兩個世界

鏡係同一枝 tokina 116

唔係話D乜野, 但你可以好好睇下說明書先
相機說明書真係要睇

我剛轉用ff機時，覺得最神奇係好易做到淺景深

好似要喺menu set左先有得㩒

我用定焦多， 所以唔多覺
只係取景方便左，唔使乘大個焦距

有冇買過支ff既ultrawide

唔係apsc先易咩
焦距長咁多

聽講話係無分別 好似係

冇呀，之前先買左支2470 2.8g 冇錢啦
其實tokina 做16mm 定焦都幾好呀 光圈大焦距闊成像sharp, 又平

仲鞭屍

想問下d7200配sigma支1770 contemporary好唔好？
原廠1680太貴
求意見

budget有限咪買sigma lor，呢支有埋macro，方便又抵玩

買85 1.8 D/G
定騰龍85 1.8好？
有冇人推介下
用D810

但呢支PQ同1680會唔會差好遠

買sigma 17-50啦 有2.8恆定影人影物都好d

me2

幾時出df2
等緊df跌價收二手

想問有無人用過支laowa 12mm

唔想溫書重新執過左隻色
大家點睇？

用緊85 1.8g 唔覺得特別好 有budget可以試下龍仔 d鏡就算全開應該散到唔想用

可能先入為主，覺得橋嗰張舊好d

真係唔明nikon唔開df條line
如果佢有df2, 我諗我已經忍唔住上左FF

Nikon百周年鉅獻

百週年金屬灰

小灰七

加埋個蓋寫百周年就算

真的有百週年相機帶

隻gun metal應該實物型棍過相，因為個texture好難響mon表現
不過真係同原版唔夠大分別，又唔係小灰五嗰隻色+質感
仲有根本只係新大三元同最新body無出新野
就算唔整Df2都可以出Df淨update sensor呀...
btw咁係唔係代表14-24唔需要E update?

咪同原本部機差唔多, 最想要條百週年相機帶
1424唔知呢個POST有無人有買

nikon 仲有fm 2 撐住

機鏡買唔起，唯有買條帶

同問
今日已經上網睇返曬說明書 都搵唔到

有啊，尋日影左幾張
機用D7100

邊度有得買？

我有部銀Df，襯條啡色都幾靚

無用過, 但見條片就咁touch就得啦?

有支tokina11-16，諗緊換唔換好

唔駛換啦
t116 上FF可以當16mm定焦用
仲有af
我仲要玩菲林機所以先入呢支

佢地係轉iso 個live view顯示嘅光暗已經一路變緊

Hi all 巴打 絲打
新手報到.
用緊d750 +50mm f1.4同小黑6

小黑六係70-100mm 段做唔做到波點散景？

新手。。

射左

睇相nikon user真係高質過fuji果邊

邊一到高質D唔敢講啦, 但個邊好多人肯貼相交流, 呢邊真係無人貼

google過似乎又真係無, 佢movie mode時就可以, 平時就好似唔得

因為少人用？
我自己都有部d5100但好耐無出動

fuji個d機細細部可以成日拎嘛
呢邊睇落有貼相既8成都係旅行先用, 剩返個D就話自己新手唔貼

Nikon 生態人報到

[img]
冇人貼相既，等小弟貼下先
前排二手買左支大三元既2470 拎左去行山試鏡
老老實實抬住支鏡加部d810差不多兩kg
真心覺得唔重

呢度咁多高手, 獻醜不如藏拙啦

你早講, 我最後悔就買左2470, 唔係話支鏡唔好但覺得唔啱自己用, 成日都想賣
btw 幾鍾意第3張, 貼多D

我買黎一機一鏡去旅行，貪佢77mm玩埋filter
百貨應百客者。仲有幾張我覺得構圖ok

我老婆買左部fujifilm 我都用少左自己部d800.....

有24-70 F2.8 70-200 F4 35.4 35.8 18-105 90（騰龍）50.8(俾左人）

哩樣我都真係唔清楚. 買左一個月度，重係度研究緊部機，門都未入到 所以先上黎睇下師兄們嘅post取下經

小弟部機張肉照

試下夜晚係街用70，85，100 f2.8 影人，睇下街燈有冇波點散景
我都考慮緊買小黑六

之前開過post問
諗緊7月出D500

最基本要乜鏡

但好多巴打都講出D750好啲

先諗影乜再諗用乜鏡， 最後先諗用乜機

用呢個次序去諗就唔洗問

小黑六 80mm f2.8
幫唔幫到你

第一張左上樹枝D藍邊
唔知新個支有無好左

好似好少人影生態, 貼多D
用百微影

如果去旅行用
影人像/建築物應該用咩鏡

Yes 但係好方便

呢個知道有
不過唔用腳架個陣
用手督mon又好易手震

去旅行影人像大概即係人+背景/景點啦, 買支wide鏡大包圍囉

D750報到

想問下你地個Hot Shoe位係咪就係咁由佢, 我有幫佢上返塊膠

我由部退左休既D90度抆左去D500度
其實響深水埗應該十幾蚊搵到粒

見到啲朋友用真係出到成地水
我就影完睇相再整快門/iso 再影多次
真心鍾意D5500 但係好似人地方便好多

唔知邊日整唔見左，之後就由佢
因為我戴眼鏡所以整唔到隻眼

整唔見過2塊，而家索性唔用塊膠

好正

我每次去長旅行都會整唔見一次
上次索性係big cam買左十塊返黎替換
我自己鍾意幫佢上返塊膠

Thx

D5300 想升級

喜歡可以follow

佢冇kit鏡
我新手到唔恨
想要支最基本鏡玩住先慢慢買其他

依張係用咩鏡影?

50 1.8

支sigma 30.4 壞左唔想整
35mm 有咩選擇
主要係夜晚街拍
Ps 諗緊平平地屌支永諾35/2

3張都係用80-400
影呢幾張係冬天，諗住去影雀，所以用tele

依加暖返，所以用返105micro

呢幾張上年用105micro影

D700
24-70 2.8

好少post相，見又開post 獻羞貼幾張
出面D post D人講 D 機鏡太新唔係好識搭唔到咀

生態真係唔識影, 感覺要好有心機
青蛙個張幾正

支持POST多D菲林相

其實要花時間搵同觀察
有時遇到d奇怪動物，但因為角度、光線、環境等問題未必會影得好

如果真係想學，可以留意下其他人嘅作品先

btw隻蛙其實係坑渠

D90 騰龍90mm
昨晚無聊拿出來把玩一下。

如果問超新手野好似好on9
但我唔明個焦距 18-55 mm 指乜

數字越細越廣角
iphone就29mm
咁你大概有個概念？

用開手機影相
想買就相機玩
但巴打講野我根本唔明

買左相機加支 kit鏡
你再google下
就好快明

呢張係想影啲人好似好"衝"忙咁放工, 但好似無乜feel

呢張係用lens baby支要用手貼啲光圈環落去嗰支鏡影嘅

呢張喺泡菜國濟洲影, 天氣好真係本身張相無故事但都會覺得幾靚

唔好永諾
之前想買35MM 做左好多research但最後無買到
正路嚟講應該係nikon 35/2D, 二手千幾都有

去旅行有到好，明明個景好普通，但都影得開心，影出黎又(自己覺得)幾靚咁

又貼下菲林先
Nikon F4s + 50.4d Kodak T-Max 400

係(自己覺得)靚

有d舊相feel

正

漸blur嘅背景突出前景
配合個女人嘅視線
而且取景唔錯

巴打隻色水點執 研究左好耐都執唔到出黎

千零既話上sigma 整應該都差唔多

我好幾隻vsco presets都有用，你想要邊張既色水

如果依家先打算出d5500會唔會太遲

17-55 2.8真係dx鏡皇
有無巴打放

原來用左d610 3年了

前泥坑撚留名
以前用d800 2470, 太重轉會富士
有一手舊鏡想入部二手df玩下，發覺無人放/閪價

貼幾張上個星期東京旅行影既相。相機係D750

逆富士

求教各位
Sigma art 24-105 f4 定原廠Nikon 24-120 f4好？

富士山個張
巴打用咩鏡？
有無用漸變/減光

富士山果張用Nikon 24-120 f4
張相係日本時間早上5點幾影係河口湖影既
無用漸變減光，淨係用腳架set f11

初黎報到.d750 @ t24-70 f/2.8

再放 .d750 @ n85.8

新手影雀

例位兩張

Nice colour!

其實可以共存,
我有XE1,XT10,XT1,XPRO2,
如果我去影相果日係夠訓有精神.
我會帶D750 + 2470 去影,
始終大機手感唔同D

同意，但係我想搵df呀

用緊d5500 黎緊會去歐洲一個月旅行想買支wide鏡影景 各位巴打有無好推介
有時可能會影下人但主要都係景多 又唔想帶兩支鏡 類似backpacker咁去 有無邊支可以滿足到咁麻煩既要求

用緊d7100 想買枝變焦有無介紹
想要大光圈，變焦想由廣角到標準，長焦唔考慮
三千幾蚊有無得諗，曾經有諗過dx鏡皇，但太貴所以放棄

唔記得講，主要影下風景，旅行，街拍，影下人（即係同frd出去玩影下佢地嗰隻）

18一105

唔覺唔覺原來用咗 Nikon 都五年有多，早兩年出 D750 嗰陣仲同朋友講部機到喉唔到肺個反芒又唔知想點，點知過咗年幾我自己都買咗部 暫時都幾滿意

原廠戈支18105vr

用緊d3200 + 55-300mm vr

如果想進步換機身先家換鏡頭先

枝70-300 真係靚過55-300好多？

利申：用zoom鏡多，影活動同演唱會

你想進步d乜野先？ 有錢緊係換晒
不過最重要都係攝影背後既腦袋，睇多d人地既作品，後製方法都好有用

潛水

df真係唔跌價
btw 巴打有冇舊鏡放

sigma 10-20?

換部7100？上一代apsc 旗艦
鏡嘅話。。你呢兩種唔太用到同一支鏡
活動咪kit鏡個range
演唱會可以去到 200-400

上次去nikon維修佢建議我d500
好貴呀
其實而家影商場活動滿足自己都夠影嘅
不過一睇人地龍友ig即刻好大對比 會心思思想換
但我又冇咩可能會買佢地d裝備 對於我女仔黎講實在太重
咁如果影室外紅地毯（夜晚）活動用咩setting好？
我都同意後期好重要
但係影呢d唔同影朋友可以企定定比我影
所以通常都係運動mode算

新手無知求教 勿屌

好多d750既巴打

新手貼下相先

貼圖支持下

DF 小小黑

見上面有巴打話少貼圖等我貼多幾張
係外國讀緊書其實一個月都會專登帶部機出去影幾次
最近入左枝70-300vr
遲啲去richmond park再貼上黎比大家睇下

劣作 Nikon 買機真係冇技術送

低端新手

Sigma定tokina 好
邊隻d色水會靚d

我用緊sigma 覺得contrast幾好
不過唔知係咪我果枝問題個邊位有啲soft

kit 嗰枝18-105 正我用咗幾年，用到好正去完戰地咁，佢除過光圈差少少，其他冇得彈

D810
Tokina 2035 2.8
24120 F4

有冇大少少光圈推介
都會夜拍

S17-50 OS 恆定f2.8，但17mm對遠野唔準（唔知係咪我問題）
要再大啲可以S18-35 恆定f1.8

用咩鏡？幾sharp wo d成像

d7200，sigma 10-20

梗係推d500, 錢又唔係佢出
如果你對連拍無特別要求咪d7100, d7200 囉
我從未用過啲咩運動，風景mode 但如果你嘅用意係唔想手震，夜晚影光啲，又唔介意雜訊高少少咪推iso
推到你可接受範圍(我就6400都ok)
我通常就開可接受最大光圈+auto iso+自訂快門速度再影就包唔手震，不過有時auto iso會推到 12800

又要肛圈大又要淺景深但係冇錢又兼重

有冇高手知係咪ai版黎
屌唔屌到落d7100 同fm2

無自動對焦架喎

我知手動鏡
但如果non ai聽講兩部機都用唔到
如果係ai ais就屌到

non ai 黎，未磨屎忽
兩部機都用唔到

好靚
幾時先影到呢d

唔該既巴打 我都估係non ai
不過肯定唔到

耳仔冇窿同得一行光圈數值就係non ai（好似係

non ai個底有個圈圍住

唔該晒上面咁多位巴打

平時冇玩開相機，朋友比左部D5200我
連埋支AF-s NIKKOR 18-105mm 1:3.5-5.6G ED 鏡比我
我諗應該係買機連埋個支鏡

部機部野近野對唔到焦
唔知係支鏡 定部body 既問題

近野對焦唔到
因為唔係微距鏡

我想問呢支鏡用AF，target 同鏡頭要有幾多cm先對焦到？
我想試下影D字，睇下對唔焦到

比返部機人啦

你係奧地利影建築物果堆相既色點應該調 唔該晒

支鏡得唔得

S18-35呢枝好貴

小弟岩岩落左坑，新手入門買左部D3400，但影相技巧真係接近零，追左幾日post，同睇文章都唔太明，救師傅教學 想影星軌/光軌/風景多，post張光軌相，求教學點影靚D

點解咁多人話fm2用50.8 d會奇怪

D7000

正 巴打用咩鏡

頭先落星際搵17-55 2.8
見到支成色ok 4.8k
差d扑鎚

新手試post.你覺得 O唔OK?

個人覺得影星軌光軌調色都幾重要 所以可以睇多啲夜景調色既教學
啱啱試左調張相 希望巴打唔好介意
同埋中間仲影到架巴士我覺得幾得意

同你一樣.D750.有次影底炒長曝夜景,無可能要我訓落個又濕又多石o既灘上面睇lcd,果時先知無買錯有反芒o既機.你第2幅圖個位我成日去.西環果個太多人.

唔只ok la 第一張j 出血

唔介意，等左一陣有巴士埋站又有地鐵開

記住.盡量影RAW, 學少少執相, 長曝車軌請準備ND filter.

Thanks 用S18-50 2.8 macro

Nikon JJ 留名

咩係RAW?

新手再黎

第14 條

感謝，長智識了，同埋想問你地用咩執相多？LR?

用開LR.應係最易上手.
聽人講CAPTURE ONE 好似幾好.但無時間去摸索

Nikon D5100

搭單 Ricoh GRD IV

巴打 d相幾sharp 用咩鏡？

角度差，講完

sigma 18-50 macro

多左好多人貼相

係隔離開左post 《Nikon JJ入》
打算換D500
入黎吹下水

googlr下最近對焦距離啦

如果支鋼有焦距尺，你扭去最低數字嗰面已經係最近對焦
如果無，你要自己扭盡短嗰面，對住viewfinder/liveview，慢慢向前行到你面前舊object到佢sharp為止，到左就搵把尺度
通常鏡頭官方spec個最近焦距都有少少headroom，實用上有走盞，同MF比AF再多少少breathing (5-10%左右)

D500 定 D750好
想影下景，基本影下馬同雀

最大分別係DX(APSC)同FF
D500係專門玩生態動態係DX機，因為細sensor同有D5頂級AF系統下放，影景唔係唔得不過無FF咁闊
D750係FF，不過係一部平均型既body，佢無咩野專門而勁，不過樣樣都做到d，唔錯既ISO performance，但係個control似係比D500/D800次一級(左面有入門機轉mode轆)

新手一問
你地會從邊幾方面分析部body好d？
Control容易度，iso之類？

各取所需，無話一把尺度晒全部人，所以要問個用家究竟想點
例如D500同D810，各自係動態同埋大resolution既極端performer，不過如果有人只係想要一機走天涯應付全部情況咁兩部都唔係最佳選擇
當然有d野係客觀質素，好似body用料同build，control / ergonomics ，shutter級數呢d，不過Nikon通常響部野既定價度都成正比咁反映呢d野

最簡單
睇自己budget做人

除左extreme 機種之外
其實部部機既相差都唔大

更多情況係依家買機既多數係業餘+自娛用
十個有九個都係話咩「影景又影人」
實情市面上九成九既機種都做到以上既野

普通自用就唔建議用單反啦
用無反自在好多

又貼圖支持一下

唔知依度有無爸打都係多影生態?..

d
D7100 JJ

第一張係邊間嫁？

影小翠係咪要同成班阿叔係到爭位

畢架山

係 ..

玩開生態既話, 巴打有無入200-500

之前我都係用依支..感覺上係對焦慢D之外成像
都唔錯..

前幾日入手d7200+sigma1770+tamron70300
3樣夾埋1萬1有找
開心使用中

nikon 2.7x 有so

曾經有d想入支去影景

舊相

有冇菲林nikon撚

有
用FE

唔知做乜觀景台 有兩條黑線

唔影響成像就OK啦

但佢咁岩係對焦果個位
un眼到喊

對焦屏問題？

應該係
本來冇
今日影影下對焦完條柱 就有

拆黎睇下囉
好似唔難拆

雖然我唔係用緊Nikon無反機..但成日心思思想入部玩下..就係因為有2.7x

影景??...2858依支好重下喎!..

用左kodak ultramax 400，之後再執下d光暗contrast之類

上次去影魚狗..九里遠 ...
藍翠我直頭見都未見過

post下d係屋企無聊影落既相

今日發現左樣野
fm2加50.4
重過我d7100 加35mm勁多

邊到有Nikon 菲林機買
想買部f3玩下

係呀，我成日都用70200 影景，鍾意玩tele

入米埔啦，唔使帶櫈唔使帶營

不過頭先望清楚200500原來真係好撚重

啱啱出左d7500
得返一個sd card slot但係有d500 sensor

小黑六係唔係好重

依家好少可會死卡，都唔太介意少1個card slot，佢算係將應該有的野都放晒落去，而且平過d500一截，都有吸引力啦

係咪仲有支新嘅10-20

1.5kg囉,. 重唔重就睇人

新手一問
手動鏡 機身開af會點

無事 不過都係無af

因為我有支50mm 1.4 auto
開盡1.4果時 對焦果時明明準
影勁多張先中 4中1咁樣

首先舊鏡未必有依家果d咁sharp，用慣sigma art可能覺得其他鏡全部都濛
1.4光圈本身亦好難用，部機唔夠精度/隻手少少郁左都會唔準，nikon合焦提示亦唔係完美，你試下對完之後扭前扭後少少佢都係show中焦

好耐無用過nikon機身出相,有日心血來潮拎返部D700出來用

諗緊買D500加小黑六
但買支18-55玩一兩個月先買小黑六得唔得

禁多幾下對焦先影就得 同唔好用1.4 影動態

睇你要咩
一支係70-200, 一支係18-55, 你要點比較

有小黑六budget既人應該考慮擺舊錢響standard zoom段先，除非你90%時間影生態/人像

我覺得佢擺舊錢係銀行好d

爸打用緊咩鏡？

剛剛去完台北旅攝

d810 2470G(nonVR)

Nikon 28mm F/2 AI同Nikon 135mm DC影的

舊鏡好玩過新鏡

第1,2,3 唔識欣賞

呢到竟然有人有135DC
我都有

個個咁講
但想買部野玩下先

純粹係旅遊景點 不過唔想打卡式咁影，用叻類d 構圖同方法影者

以前有部黑色.放左.

再post

有冇巴打可以分享下點自己清cmos
諗緊買個果凍筆定買濕果啲掃抺好

D90有冇咩鏡啱新手用
影景又影人

又貼下相先

Nikon好似會出枝新嘅10-20 仲要兩千幾hkd

數碼玩富士，135菲林玩nikon
新手留名
本身用開fm, 50f1.4 ais
俾人毒到ebay買多左部f100，等梗佢運到
之後應該入105mm ai-s同af-s 28-70 f 2.8

135DC影人仲正

玩左nikon ff 幾年都無入過金圈
突然心血來潮想入返支2470
諗緊入有vr定無vr
價錢爭一截
用d700

24 120用落唔錯 (有金圈

我無考慮budget情況下上個月先買左無VR版
中央成像，大細，重量，呢幾樣野響standard zoom緊要過VR

17-55 2.8入手

點評價呢兩支鏡
邊隻性價比高或者必入

新的24 70唔算太重，擺落FF機起碼感覺平衡，如果成像係重要的當然新好過舊

舊款AF 50 F1.8最正,好利,又勁平

濕既掃自己掃
我都係鴨記買
記得掃同一個方向

你用咩機身？

D90

點分新舊

有冇巴打有用85 1.4d
對焦快唔快，全開易唔易迷焦？

其實我一直都無用過standard zoom
長期用a05
所以先想試下
全新價錢爭一截
睇下有無二手玩下
但最怕係太重，太重會令影相意慾下降

我估佢講50 1.8d? 呢支要有機身摩打先有af
d90好似有，但如果50mm插dx機身我覺得太長
如果插ff行近啲可影人，行遠啲可影景，就咁影就接近人嘅單眼視覺
咁比較好似1750 方便啲
利申，以前用d7100長插1850，而家轉左d700長插50.8d

堅嘅都幾吸引

必入

最好大啲光圈啦～

我想佢出啲DX 定焦

想要2.8光圈係咪好大諗頭

Thanks巴打
借問聲水貨鏡會唔會有伏

唔知我收二手多

二手唔會仲驚 ？

上肥花搵到支sigma 17-50
想問下機主用開canon 我nikon用到？
因為見有canon mount Nikon mount

如果佢係canon mount，nikon用唔到。除非買個轉接環，不過都係買nikon mount啦

Thanks 巴打

未執相 可以點執？

9執，中間果條灰色是咩來的？

有冇人知邊度有得租sigma1835

咁平的鏡應該冇人放租吧
收二手影完再放

原本想影銀河 點知有意外收獲

用緊750kit set
但f4夜晚覺得唔多夠用

想入支50 1.8巴打有咩意見

買支AF-S 50 1.8 平平地都用得下

用開D90
想入D750,諗緊kit+ 24 1.8好唔好
諗住去旅行影風景/人用,香港好少影相
求意見

支35。8入塵點算

買過支囉咁都要問

好

好多年無影相，準備入手D750。

二手買左$950,用過1個月都冇 去一次旅行就咁,唔知發生咩事
攞去廠整要幾錢

抹鏡好似都幾舊水, 你而家支鏡入塵入到用唔到咩

有塵咪又係咁影

依家你d相影得好好咩？咪庸人自擾啦

有D心痛囉

你拎到上去, 佢都係叫你放低俾師傅睇
你唔係入塵入到好離譜既話, 最後師傅都係打俾你話檢查過無事, 之後又俾返你, 所以都係算罷啦

搵電筒照你會唔會心臟病架猩

其實掙扎緊35定50

新手買左部D5600 2個月
仲未係好識用

可以試下35先?

見冇乜人講24 1.8呢枝鏡
有冇人用緊可以share下心得？
構圖同35比係咪難d?

有無微距jj
想影下鑽石/首飾應該用支60定105好？

我見好多人話影蟲影雀就用百微，影靜物例如珠寶首飾用60。
但60其實影咁近，係咪容易影響布光同埋好易係首飾反光面反射到支鏡出黎

新手買D7200 跟kit18-140mm再加多支50mm f/1.8 點睇

我覺得aspc 機用35掃街好掃d

新手表示覺得枝50 1.8好難用

買35mm
用緊d7100
兩支都有
信我

巴打影咩多？
因為我見網上面好多人吹奏50mm 1.8又話咩窮人恩物又話咩入門必備呢樣嗰樣

入門必備我覺得係睇你部機係fx定dx。
50mm 係最接近人眼，最適合對眼見到乜就影到乜。

但dx機會放大1.5，50就會變75。新手去掃街時，見到d想影既野一舉機就發現要向後行返幾步。

利申：好多年無影相，近排想加入返，有錯請屌，想學野

APSC的確係用35mm先可以有番135 50mm個視角(35x1.5=52.5~=50)
所以響DX機雖然用50 1.8D係可以，不過因為會變75mm同埋AF要機身有摩先用到所以未必係好建議
DX標準prime窮人之寶個位應該係俾35 1.8G DX

玩下手動都幾好
兩支都有

都要啱自己用先得架

好似好小d5600 新手

繼續努力

仲用緊 d300s

我近排拎返部d300 出黎，反光板都有少少霉，有d掣要大力撳落去先有反應，光圈快門個碌碌要起勢咁轉佢先有反應 三舊電有兩舊打左柴。

決定換機

巴打 淨低舊電可否益我
我用d700

因為真係平靚正(d鏡)，外國佬話係nikon留比fans的寶物，當然如果你玩開大三元唔玩prime lens咁係冇乜用，但用得prime lens應該買定支擺屋企都無死，我自己第一支買係50 1.8d，用到升埋FF都仲用緊

重用緊D300

好啦我決定買35mm嗰支啦都係

50mm既話我自己揀左MP50, 無支持原廠

原廠50 1.4自從Ais之後都無威過，有幾代只係中規中矩，AFS直程係廢
呢個焦段其實鏡組咁簡單真係唔明點解N記硬係自己整唔出好野

58 1.4

師兄,請問呢度係邊度。

以前用d800,太重轉會fuji
依家有d想回歸nikon, 但係d750好似出左好耐
D810A又太貴，係咪未有新機出

FF機未有聲氣，又就算依家公佈都要幾個月先有貨

810a影天空先有用wor，普通野用番810冇問題，同埋以前見d人話810本身就lead住C家1代，就算拎5d4的spec同810比都唔失禮

D810好貴，但係我鐘意d700/d800/810果種機頂設計
D750少左d制但係輕d

N記啲鏡都好貴

請問50mm 定焦買邊支最好🙇

ff 機🙇

50 1.8D 窮人在幾百蚊有大光圈.....

睇budget, 無錢50.8, 有錢50.4，再有錢d 58.4

純講image quality，sigma 50 1.4幾高質的

我又係Nikon 轉左去fuji, 不過係用D7000

諗住返去nikon fx 但d750 出左差唔多3 年, d810 又太貴

我諗緊50.4d 定50.8d 好
其實g 同d 係咪真係咁大分別

一樣呀爸打

有head to head comparison d 鏡紫邊勁d
我覺得唔係100% chop分別唔係好大
1.4定1.8睇自己需要啦

仲有師傅們揸緊d200

D鏡全開散少少，對焦快少少

但係點解g 鏡仲要貴咁多

G鏡有摸打，如果無機身摸打都有af
另外g鏡coating會好d，用D鏡對太陽影相會佛光普照，G鏡會好d
當然影相亦應該識避開直影光源

小弟最近先開始影相,用緊D3100加18-55 vr kit ,
想買支鏡影人,見到上面有人建議買35mm F1.8G,我朋友又叫我買50mm F1.8G,
想問下大家意見,兩支應該買邊支好,唔該晒

50.8d
2手500

首先chop完係50mm (標準鏡)同75mm(叫做人像鏡)
其實係你張你支1855擰到去35同50就知自己鐘意咩焦段
(其實35.8同50.8都平，所以why not both )

兩支都得，50會好遠
你咪用你支zoom 較去35同50睇下邊個焦段好用啲先唔好理個光圈，邊個好就買邊支

我用d600
睇黎50.4 d 好屌d😛

D鏡同G鏡發色有唔同，睇多d sample相先

唔介意手動既話mp50, 真係好正

建築巴打ff機有咩好選擇
D800/750都好似好舊
想買部二手回鍋

係考古巴打
自

我上年收左部d700仲好好用，12mp夠我用
我覺得最緊要手感好

唔該晒巴打.頭先再GOOGLE下,見到永諾都有出支 nikon 50mm f1.8,質素係咪真係同啲review差唔多?如果係的話我應該會買支永諾50mm f1.8 同正廠35mm f1.8

50.8已經平，何苦買副廠呢
第時放出去唔值錢

好🙇

之前貪平買左永諾 相既contrast同對焦都唔係幾好
同埋買左又心郁郁想用返g鏡

唔好用永諾

長插1755 2.8
有支35.8好少用 想放
有無巴打岩

Tg:tarmac1

D750啦

呢個就係點解nikon而家咁霉的原因

D750用落會唔會唔方便
始終鐘意好似d800咁有獨立iso同wb制

D750 有wifi 好似好正

sigma 24.4 點睇 平過原廠好多但畫質點

D800我覺得又要D鏡配合返
D750幾全面啦, 一部機既話都係揀佢

雪糕巴

有冇人放af-s 300mm f4d If ed，想收枝新淨既

D7500留名

後備機

50mm 1.4 ais 同 1.8g 點揀好 筆直有限想買定焦

我都係煩緊依樣野

兩支都有
好少用1.4

點解既
唔係大光圈好用d 咩

50 mm 用落spec既話 室內有D難用 35mm方便D

我諗應該係大光圈畫質冇咁好同會有色散 ？

巴打講下兩支鏡有乜特點 1.8g 個對焦行程如果mf 會唔會好難用

Tamron 同sigma 枝17-50 2.8點揀好
Sigma 15-35 art幾正，但sigma好似成日移焦
Btw 以上兩枝鏡嘅價錢仲有無其他選擇
有得揀原廠就最好

2手17 552.8
～5000
包無後悔

Dx鏡皇
太貴買唔起

我上左ff 仲用緊佢

唔係dx鏡黎嘅咩，唔怕有黑圈？

長插sigma 17-50 2.8
無後悔

Me#3! D700 一出用到現在！

用住先ja

Crop ?

開到1.4光圈 手動對焦 好易唔中
1.4最多影d唔郁既野 除非你手動對焦好勁

我想問下二手Nikon D5500加支鏡$3900值唔值？
有fd想放，但好似好貴

D750已入手
呢幾日去試下機先

一手定二手？我見好少二手

d7100去完北海道路過

B005 呢枝鏡二手一千三蚊買唔買得過

咩鏡呀？

BODY幾錢?

一手呀

唔識執 好似好怪咁

有冇巴打出下招

最近去左斯德哥爾摩又上黎貼幾張

你幾時去?

有無巴打用要2470 2.8vr
好貴好想買，買唔買得過，上youtube無乜片介紹呢支鏡

我自己覺得舊2470本身畫質已經好好
有vr貴幾千又有機會多樣野壞
依家舊2470二手8k內有支係幾抵玩

前日先去完

含膿防震有保證，呢個價都算平了
但如果千幾蚊，1750/2.8 好似sigma sharp 啲
我當年都糾結過，最後因為sigma鏡同nikon鏡變焦方向調轉我揀左tamron

Sigma 我驚成日走焦

有冇影到櫻花？

唔係太識影所以影得唔多
真心求教點影櫻花影得靚？

FF長鏡有冇推薦邊支平？
應該係for演唱會多
小黑好我會好唔抵用
Budget4-5k既話有冇可能有？（二手都ok)
之前係度問嘅85mm
最尾入咗85.8G

Sigma apo 70-200, tamron舊70-200, 小黑3
再向下就要天涯鏡，但光圈同成像...

我都留名學野等人POST
BTW我都去完STO

北海道路過

想轉xt1

apsc
買sigma 17-50 2.8
定t116好

巴打去左幾日？
去左三日凍到落雪

4日abisko4日sto

Nikon / tamron 70 300 點睇？

龍仔738好野黎，原廠仲垃圾過佢，加上又貴一截，完全唔抵

真心平，係對焦唔肯定夠唔夠快

本身有支 70-200mm 2.8 但係影動物唔夠焦距，想加嗰 nikon 2.0E3變400mm有無人試過？
利申用緊D700

你要幾遠呀? 200-500都唔係太貴咋

再用dx mode x1.5放棄像素

定係買 nikon/tamron/sigma 70-300mm vr/vc/os 好？依三支邊支300mm最sharp同對焦最快？

上邊位巴打話影演唱會 對焦夠唔夠快？

光捲細，演唱會又暗

加左20e對焦慢一倍，

我想要200-30左右咋
70-300其實夠唔夠？
見真係好抵

演唱會未必暗，大con d燈光到可以收光圈影 但鏡摩打唔夠快部機幾準都冇用

150-600都平ga，但呢d鏡唔落腳影1場手都斷，同埋限制左機動性，唔太建議用黎影con

新手報到

姐係另外買支70-300仲好？

唔係慢70一300好多咋，兩樣揀梗係20e

[img]

新手試鏡17552.8dx，買機真係唔會送技術

同等人 post
我覺得如果櫻花痴住一大pat綠會勁難搞

我都想買支70200 2.8
我而家有支原廠70300F4，夠光都還好，一暗d就收檔
考慮緊sigma 70200 2.8， 定原廠，但原廠好貴
有無巴打用過sigma 70200 2.8，感覺如何？

利申D750

小弟用緊D610, 打算入支35mm
想問Sigma 35 1.4 好唔好用, 同埋係咪好易走焦?

邊到有en-el14 賣

淘寶

用緊D7100
sigma 17-50
定 tokina 11-16好
影開 人全身加景
怕17唔夠廣

Nikon啲marketing真心垃圾
利申:7年用家兼做過佢啲promoter

夠架喇
乘返咪25左右
當佢24，夠晒
50*1.5 變75又夠影人，2.8wide open 都夠淺景深

唔該巴打先
原來買呢支都會1.5 我以為好似DX鏡唔會添
thanks

$3900 d7100 水機入唔入得過
本身用開c記500d 頂唔順個對焦系統 想要部爽快d
依家入d7100 會唔會太outdated

71唔會out, 但3900好似唔抵

乜都要乘架

計埋個黑圈咪唔駛乘囉

佢用7100喎

呀梳 我自膠

尋晚入佐部 D610，加多支 28mm f2.8D
開心使用中。
我第一次用Nikon , 多多指教！

最鐘意第一張

上年仲用緊d7000，呢條line好似唔會out咁
係iso方面冇依家新機咁強

依家換55定7000系列好?

比我實揀7xxx，個價差咁少，但定位差成個grade，一部有摩打防塵防滴對焦點多，另一部只係入門向乜都奄d，除非你諗住玩一年半載就升

如果aps-c 機用小黑六打唔打到雀

有冇得知快門光圈幾多

利伸全部亂影，見有巴打影動物我又影下

最尾果張

D7200用家, 近排想買支定焦
一直糾結緊買35.8 ed,50.4定85.8mm好
睇過下sample 好鐘意50mm & 85mm果種景深, 影人像同物件都好正
但好多巴打又推35mm, 話實用性大啲, 搞到唔知揀邊支好

7200 用35啦
買50好難影 張相太細

咁岩有支35.8想放
有興趣tg:Tarmac1

35.8 ff.機都用到

你想影邊類雀？如果好似貓蛇咁影香港公園果d雀就夠既

新手唔識影相，用部d5100+35mm f1.8,部野買左幾年先影得少少相

我覺得用50街拍都唔錯

Nikon如果係機身設計上可以「再修下身」
設計得再靚仔d/平均d就好

好似Df我覺得黑靚過銀，因為VF機背位設計有階級段差，「感覺唔夠修身」

新鏡設計有d「肥腫難分」 無28-70/黑4/黑5個種硬朗feel

本來諗住影下散景同人，所以買左35（聽人講35接近人眼睇野範圍），但去旅行得自己一個變左咩都影又懶得換鏡

米埔呢

得，要等佢飛埋黎囉，去到最遠果幾間屋同埋要夾返潮汐漲退，水位好似1.5最近，最好朝早去

想買支定焦人像鏡
用緊d610同f4s
苦惱緊入 85mm f/1.4D 定135mm f/2D 好
跪求巴打們意見

85.4

135室內會冇位

新手路過
D7000有咩nikon手動鏡好介紹

上dcfever search "ai” 加自己想要焦段慢慢搵

諗左好耐 都諗唔到點揀
t116 定sigma 1750
本身有支35.8
因為 x 1.5 怕17-50唔夠廣
影開人加景

df 我都覺得黑色好睇啲
想佢出後續機，但機會好細

Df銀色前面睇都好型架
後上面睇就見到個凹位，同埋淺色機身望落好大份
Nikon認真要搞的唔係同Sony 買sensor
係請Sony 的designer 同engineer 過檔，學習如何用盡空間

一支wide一支standard wor

中間有啲爆？

手動我覺得應該玩其他牌子啦, 自家既都係AF鏡好用

我都知 唔同
不過入撚左t116

小弟用緊D3300
想買支長鏡
睇啱AF-P DX NIKKOR 70-300MM F/4.5-6.3G ED VR

如果同新嘅Tamron SP 70-300mm F/4-5.6 Di VC USD (model A030)比較邊支好啲？(好似未有得買)

龍仔果支FF鏡黎，一定貴d，質素我估唔差得遠，2支都係新鏡，龍仔有機會個vc勁d，又，據聞nikon支FF版70-300年內都會更新，我對果支比較期待

其實本來諗住買A005
點知諗咗好耐
依家又多幾個選擇

如果會打算升FF就唔好考慮dx了，就算FF的70-300本身都唔係太貴的鏡

如果係香港影野生隻就難d
我400mm + APSC都唔係好夠

外國雀無咁驚人就應該ok

難d

新手貼下圖

話說有時影完係個mon到睇明明幾光
但手機睇就變到好暗
究竟係邊部出左問題

d750用家

咀
咁放落電腦睇呢？

睇 histogram 啦

你手機個MON有無較到最光先?
BTW山形?

我唔打算升FF啦，夠用
between啱啱發現原來A030係日本限定
即係香港買唔到
咁如果買A005是否不智？
遮光罩好型

新手貼下圖

話說有時影完係個mon到睇明明幾光
但手機睇就變到好暗
究竟係邊部出左問題

d750用家[/quote]

睇 histogram 啦[/quote]
你岩

有
睇左histogram 似係相機太暗
中間係山形 櫻花係高山 日出係仙台

自膠

71定72好?

72開心使用中

去左轉瑞典追極光仲執緊相 D5100留明

遲D出遊記支持下

好似無咩絲打用Nikon

龍仔舊鏡應該唔算好高質素，同埋日本限定要買總有方法既

用緊d750 同枝24-120kit
仲有d舊nikon 菲林鏡
最近買左a7 懶得拎d750 好重

絲打應該無，但成日見鬼妹鬼婆用

i love the last one
where did u take?

隻鹿？ 好似奈良

巴打講下有咩途徑
除咗親身去日本買

想去奈良,幾時去最好?

即上屋企天台試下

幾時去都得啦其實
咁近市區

Amazon, 樂天，再唔係搵水貨鋪訂，雖然實食你一截

thx巴打

睇過樂天$3100

Amazon$3700

有冇水貨鋪推薦？想比較下

有冇巴打放sigma 1835

岩岩買左D5600
Nikon 有咩手動對焦輔助？
佢好似無峰值對焦🙈

部機買定執呀？冇說明書？

唔見有，我諗係要自己落旺角問價

竹戈
睇左啦 得呢頁
唔覺有

Google 大神都答唔到

in focus indicator 咪係

唔好意思咁多位巴打
小弟其實新手黎 想問下主要影景 其次人同動物既話依家買D750o唔ok呢?因為見有ff可以長玩可以唔使點諗升級同埋因爲畢直唔係好夠 想問下買kit既話值唔值呢
唔該晒巴打們

有無人想入NIKON坑, 細佬係DFEVER賣緊D810 同枝2470

我用GR夠了

d810 how much

Nikon 國外marketing 冇鳩用 傳緊Sony 唔賣cmos Nikon 等摺埋

我諗住一套賣呀 想賣21K 連埋張128GB CF同埋副廠電

2470唔啦 太重
本身有齊焦段定焦，如果買二手df大家點睇
定二手d750

啱啱買咗部d610
希望好用

Df實際用幾麻煩，完全唔順手

2個月冇影相,呢排太忙

夠
一般ok

早幾日問過$15000kit set

有需要咪分萬買左先囉

唔該晒巴打
如果15000做到免息應該會狗衝 現金價都要$14xxx

毒毒

新手想玩nikon 想影風景 街景 夜景
筆直有6000 應該買咩單反好

Df實際用幾順手，完全唔麻煩

巴打df vs d750點睇
有齊焦段定焦

用Df 配全定焦 個手感一定會好過變焦鏡

不過都要睇你用途
如果你係普通影下相，一日幾百張個d，Df 都ok既
如果你要做event講緊一日影七八個鐘，過千張相
Df 個handle位太淺，好易會手攰

Thx!! 我本身d800加2470
跟住太重轉左fuji xt1加定焦
依家又身痕想玩番dslr
又有d定焦鏡 (D鏡/ai 鏡都有)
想收部二手df/d750玩下

全面性就揀D750啦

我自己用緊Df 係貪佢 D4同級sensor 同玩 Non-Ai 鏡

依家兩部都好少二手

今日見到有部750 賣9千幾

肥花？問左幾個都唔覆

唔係做野開工好少用Nikon數碼 D700呢排封緊塵
受唔受菲林？

Nikon F90x + Nikon 50.2 AIS
Fomapan 100

Nikon FM2n + Nikon 50.2 AIS
Kodak Double-X 5222

Nikon AD3
Agfa Vista 200

我見Facebook 有人放9500，快門萬2。

Btw, 上兩星期係中原入左部d750, 連埋優惠同回贈個d,萬一蚊有幾百找

which group

香港二手相機

Btw, 原來係快門萬6

快門萬6好少野je

大家去旅行會帶咩鏡
黎緊去澳洲諗緊帶唔帶tele好，想影動物
但枝70-300好鬼死重
samyang 14mm就應該一定會帶

新手試貼

新手岩岩轉會試貼

想問我部機係D5300 用開Tokina 11-20 但唔知點解成日都對唔到焦，要用Live view 先對到焦，用過其他副廠鏡都係咁，想問係咪部機開題?

好靚，恭喜入會

原廠鏡冇問題? Firmware最新?

原廠對焦勁快，firmware 無更新

我都係為咗影動物焗住要帶70300

小弟又upload幾張試下先...
全部D700 + 18-35/f3.5-4.5D

D90用家 但比我打左入冷宮
巴打們去開邊個網學攝影技術？

Facebook 2手相機
伍振榮個page

見到了，佢部機俾另一個人瘋狂狙擊
不過買部幾年前既機好遲有d on9

nikon今年好似會出新ff
好想觀望下先
但又驚忍唔到手即屌D810
一陣買完唔夠一兩個月就公佈後繼機
到時就柒菇碌

有時firmware有影響，雖然有可能係負責對焦塊晶片出事

公佈完都唔會即刻有貨

一樣，想屌部d750

仲未買機
踩左上去試

D750 D810 重到
再拎一拎D5 仲重

但公佈完 舊款會降價

但公佈完 舊款會降價
平幾舊唔打緊 最驚平二三千 就dup春

巴打覺得邊款最好玩

D5 冇得輸

D500 輕同連拍正
D810 開始舉鐵
D810A 加小黑七開始唔慣

D5發覺自己Handle 唔到

應該七月入D500
D7500完全唔鍾意

DX機除左T116有冇wide鏡推介
利申D7100

一樣D7100 t116
好似冇
呢支真係值得入

我想玩d750，但好似都好多年既機
上面其實係菲林相，用nikonf100,f80,384,2870

想問依家買二手750定810好
750舊d平d，810新d像素高d
我得幾支d鏡

傳緊d810/850

太高像素無咩用
750 像素好夠

新手報到
D750

借朋友ac問

小弟新手前排出左部d7200+kit，影相通常都係用中心個對焦點半按快門加對焦鎖，所以好少用其他既對焦點。
但琴日出去影個時用其他對焦點發覺中心個對焦點位置有個圓型既哄，自己檢查個鏡頭個時亦都唔見有印係面，想下呢個情況是咪正常？

Sorry for 1999

點睇d500
畫質同ff 有得比
dx 鏡又輕又平d
ff sensor 係大d 但玩standard zoom ff 鏡都係24/28 起跳
dx 鏡就 18 起跳 比落冇大分別

第一張唔放大以為舉緊中指示意你阻路

個人覺得小黑七差過小黑六
岩岩試玩

其實有冇人用v1 j1玩舊鏡？

邊方面?
支小黑七我入左一個月，覺得七係解決左六幾個問題: 頭重尾輕，focus breathing，無AF-L掣

六雖然已經對焦得好快，不過七一拎上手就feel到有改進，VR又係

成像可能係分別較小既一環，不過我用D800聞相係見到有分別

我諗唯一一樣野我prefer六係個zoom ring同focus無掉轉

岩岩去梅田玩鳩佢地啲機同鏡
D5 係爽
我用D810 加小黑六感覺順啲
但可能佢地啲display 神左經

諗緊D500定D5
第一部單反又似太貴
但D7500 都覺唔岩

D5 應該handle 唔到

D500 個kit set 俾支16-80 又怪怪地
但body 加17-55 又差唔多

屌，我都係前幾日響大阪做野不過完全無時間去showroom，淨係響yodobashi掃左少少野同玩左陣佢地(極殘)Nikon demo鏡
我聽過小黑六 vs 七係有人鍾意舊版個重量同手感，可能有一部份人係慣左以前70-200一定要成碌消防喉個feel
不過個人覺得影呢個焦段最緊要係AF同VR performance，呢兩點話小黑七係DSLR史上最強不為過
反而24-70我就真係prefer舊G版，細碌少少響standard zoom好緊要

唔好一步到位D5，呢個moment除左搵食無咩理由用佢，你仲要係第一部
D500我會建議新手入，雖然價位成萬二，以APSC黎講係好高，不過佢真係俾到好高AF同ISO performance，手感 / control / build全部都一撚流
個kit set有少少多餘，DX細光圈zoom有大把選擇，如果一定要一支咁不如18-300天涯for旅行
之後先逐支FF定焦加入去，或者針對影既野去買zoom，如動態就70-200，景就Tokina 116咁

岩岩去yodobashi
真係好殘

錢唔係問題梗係d5啦

錢梗係問題
禾唔是李+x

同問，有冇巴打知

d7100 路過

睇吓影咩多
個重量唔係人人接受到

想要flagship都諗d4s la，d5個低iso畫質問題根本係死症，外國論壇冇人唔踩，只係nikon到今日都唔認，d人預佢d5s先會肯改番好，於是d5變左完全係要快同高iso先需要，影一般野d4s個dynamic range反而係好d，而且flagship塊sensor始終係nikon研究，當然同d810 d相拼埋係咪人人都分到我就唔敢講

各有各用
我心水像素係20mp
D5

D700用家.
想拎返部相機出黎按下, 巴打有冇D咩地方可以介紹下我去影?
用28-35mm定焦鏡, 貪輕身.

小弟想入手微距鏡
我就諗緊sigma 105mm 定 tamron 90mm
其實我私心想sigma多啲
因為平成千蚊
大家可唔可以比啲意見我
而家我用緊d5300 得枝18140kit

我平時影開 青蛙 蛇 蟲 蜥蝪 呢啲小動物

高iso 同d750 比甚至sony a7s 比如何

見肥花有部750 sc~5k 賣9200有兩電
新機依家~10300，二手好似唔係好抵

D7500
拍片影相都唔錯

A quick update on the rumored Nikon D820 specifications - the camera will have the same AF system as the Nikon D5:

Announcement this summer, shipment in fall (announcement/shipment could be earlier)
Will be called D820 (D850 is still a possibility)
45-46MP sensor
Improved low and high ISO
New and improved version of SnapBridge
No built-in GPS
Tiltable LCD screen
Memory card slots: one SD and one XQD
New: AF system from the D5

By NR

如果咁出我會考慮由D800 upgrade
個AF慢，仲用CF，同埋ISO過3200已經出noise係搞到部野好難用得好，尤其係我仲要有D500比較

45-46MP sensor
really need that high????

resolution佢肯出就會有人用得著
以FF sensor而言，如果仲係36MP咁會同A7R2比較，好易會被比下去(尤其係鏡群焗響F-mount)
四十幾MP係直逼中片幅detail，如果control同AF真係有D5/D500級，而又有XQD快番少少save大RAW，響實戰基本會係一部好好既perfromer
而且好多人如wedding係D500+D810雙槍，XQD卡嗰part可以共用又多一個好處

btw衣家叫D5用家情何以憾

咁我放心買部750
820呢個setting真係用唔著

D8xx系列一向係專門(偏門)產品，勁高res係有用不過你如果唔係影landscape/scientific/forensic/經常crop，根本其他model會滿足更多普通人既要求
不過D750雖然係一部好機，不過個人覺得佢定位偏低，overall無野做唔到又FF不過control同spec都係爭少少，可以Nikon會短期內update都唔定

其實我以前用d800，真心d800 body係高階過d750
我之前係因為部機大重所以轉會(fuji)
依家賣哂fuji想玩返大機
好似d750都好夠用
D810唔用高階鏡唔得

既然你有經驗咁好易選擇
我啱啱先響日本出景做野，一逝D800+24-70G，另一部D500+小黑七，兩部個速度同手感好大對比
出到黎既相當然有36MP係有更大後製空間，不過炒相率又相對高番
但係去到落腳架長曝/影景/pano嗰時D8xx係無得輸

太高像素用唔返D鏡

Nikon 巴打 hello

而家算小事啦
當年D3下放幾多嘢比D700

呢支點睇？

D5500想買支人像鏡黎玩有咩選擇
新手想買平D
D人推介Nikon AF-S NIKKOR 50mm f/1.8G
依支鏡好唔好?

35 1.8

自己手痕整花咗D700塊focusing screen,想問下有無得拎上去nikom換？大約要幾錢到？

apsc買35mm

T124又點睇

乜都有得換, 你打電話上去問啦

呢支配D500得唔得？

支200-500mm 打雀好似唔錯

我建議你買150一600果d

你用黎影乜要d500？

通常影Sport/生態先會用d500

乜都影

咁無話d500唔可以配18-55mm嘅
你可以試下先再睇下乜野焦距岩用之後再買鏡

係日本試完決定左D500
支kit 16-80唔岩用
70-200 就必入
200-500都好似唔差

支18-55岩唔岩部機用
因為想入支18-55

無話唔岩嘅

你可以上nikon show room 試下先

1855老係dx鏡實得架
但係好奇一問點解咁想買呢支？
呢支唔係普通kit鏡咩？

見D5500 kit set 係星際4300
新手黎講啱唔啱?

平平地玩下姐

有時間出去試下

D5200 留明學野

岩岩去完一轉旅行

D4留明學野

高層大換班
唉屌正一孤兒仔

換哂班不思進取既廢老吸返d 新血可能係好事

呢枝入門機kit 鏡來喎
買機sigma 17-50 f2.8 好過啦

how about this?

DX鏡王，只係比較舊同重

好正, 好想影野生貓頭鷹

DX standard zoom個人覺得最好兩極化
1) 一係f2.8鋼王
2) 一係是鳩旦牌子盡大zoom range玩天涯
18-55 vr2係一支好野，不過只講性價比；佢係design俾D3xxx/D5xxx做kit，細細粒咁，sharpness係可以不過個設計好易撞壞，用耐左甩皮甩骨咁

D500本身已經唔係細，佢甚至係得登整橫同整深左個grip，所以除非你本身已經有支18-55想用落去，如果唔係特登買會有少少唔夾；當然如果你二手搵到超平都可以既

有冇平價wide angel介紹
小弟用d750
窮學生去捷克exchange budget唔多
手上得支Tamron 28-75 2.8係ff len

1835?

Tokina d變焦，最抵玩，有少少budget的用番龍仔支15-30，評價好好

係啊，nikin af 18-35 d點睇，二手價都頂到，但光圈唔使大啦下話？想住窮遊影大景，買多支50.8 d

好貴又重

有冇巴打用過Tamron 17-35 2.8-4 or Tokina 17-35 4，睇評價好似唔錯，但好難搵二手

1835睇comment唔差，話同1635有得比
我就未試過
一係舊定焦20 2.8

其實新20.8二手都唔貴，可以諗下

20 2.8d？定焦影大景+ T 28-75？？驚用唔慣定焦影

定焦有咩問題

機動差小小同埋想tele d又zoom唔到

定買大三元支24-70

但咁攪不如買埋kit set 遲下買小黑七

有無巴打用緊sigma 120300 f2.8
想換支長焦
舊果支唔小心跌左落地下
唔影響成像但有零件鬆左
利申: D750 用家 遲d post下相

我去旅行用20 1.8，但另外有支24-105，所以覺得ok
又，wide過20已經覺得好難用，多數變形都超勁

24-70響DX機會唔夠闊，如果你只有D500唔係唔用得，不過闊端做唔到standard zoom效果，DX/FF雙修或者衣家DX遲d上FF先好咁用
DX天涯同2.8標zoom都建議副廠，或者出機揀kit set諗少d野，隻16-80假假地都有2.8-4仲有金圈 ，80mm係比較短不過既然你打算入小黑七，70mm同80mm接到仲重疊10mm

定係sigma 17-55 F2.8 OS

20 1.8好野黎，我如果唔係自己已經有支24 1.4都會入番支
越闊越變型好難避免，如果一定要嗰個angle要包晒入景咁無咩野選擇，唯有用支變得少d既，同番LR/PS執
如果有時間落腳同個景唔會移動，有時用支變型極少既定焦(28/35mm)，pano三幾幅會仲理想，蓬埋之後仲要超高resolution

DX 2.8幾支我都無用過，原廠嗰支手感同IQ最好不過重，無VR，擴曜光差，同貴
感覺上副廠幾支好value少少不過二手價企唔穩
btw D500 kit好似水貨先有，行貨一定要淨body (?)

再諗
下個月先買機
新手到唔恨好多野都唔識

機都未買黎講你已經叫知唔少，好多人一步到位成套大三元買番去之後先知原來咁重，SC未夠1000成set放
如果你想保險d，唔好一炮過買撚晒d野，逐件逐件入
或者上朗豪玩幾日試足先落手
D500有買貴無買錯，係砌鏡群有少少頭痕

想入馬場影馬加遲下打雀
但大三元支24-70都成KG 重
朋友叫我買小小黑
但差幾千小小黑上網睇好參差

試左小黑好似計埋x1.5 300mm 影野都夠
打雀就遲下再入200-500F5.6
684就得過望字

影靜態見大阪Showroom 啲海報用D500 影都正
當然後製、加技術又係另一回事

150一600啦，冇老點你

影馬同打雀要好長焦喎，真係要500以上，APSC crop，唔細光圈，有時要用埋teleconverter
我自己有D500 + 小黑七 + TC-14E III，70-200變左大概150-420 f4，performance一流不過少少重好處係拆走個tele插去D800又變番70-200做人像/中距鏡

但係如果你真係第一部，我唔敢叫晒你買呢樣買嗰樣，因為遠攝係攝影入面少有基本上無本錢就可以算罷既一環

一件一件咁入
發展左興趣先

第一步 17-55+body
第二步 小黑
之後先長炮

1755真係比較舊，買二手小心

Sigma 果支咋
定睇下kit set

各位巴打小弟用緊d3300淨係跟緊支kit鏡
平時都係影開風景但始終都想買支wide啲既鏡如果講平最好選擇係咪tokina 11-16?

去瑞士帶12-24 F4 同50 1.4好唔好？
D750

以前用過支tokina 12-24都ok，最重要係平到hihi，睇下你想唔想要埋後面果段...

你個次序都似樣，建議咁行
小黑如果budget有考慮可以買六唔買七，好多二手幾新淨皮鬆d，性價比幾好
不過當然performance考慮至上咁七無死錯人，插落D500真係好爽
好多人駁小黑下支zoom係N200-500或者S150-600，買之前仲可以入埋TC-14E二或者三代 (x1.7同x2.0可能會太狼，呢兩支長zoom f/5.6，乘後細過f8會難對焦)

ching用sigma 12-24？

係啊

巴打50.4係死馬定原廠？
諗緊買邊支

我上年去瑞士係1635+70-200

電糕巴黎緊去邊

打算真係確立左對攝影興趣先上FF
可能已經係D6

今年無, 得D日本散TRIP

求圖
有冇IG?

我無玩IG個D, 要睇圖得遊記
anyway講返個trip, 我個人係鍾意用長焦影風景, 所以70200係必帶
正路你12-24 + 50都好足夠啦, 支50你應該都唔會點用就真

雪糕巴點睇死馬支50.4?
諗緊原廠定死馬

無用過, 50MM我係用MP50, 好滿意
原廠既話你考慮58個支仲好

btw 呢個焦段我覺得都係唔好揀原廠
死馬會好好多

d7200 用家留名
宜家三枝鏡走天涯
35.8 , 55.2 , tokina 11-20f/2.8

原廠 本身插係dx機唔係好方便
依家上左ff順手好多

支58二手都要8k

買咩閃呀

冇咩人貼圖既，等我貼下街拍先
d810 + 50/1.8G

未諗

雖然未買機
但成日諗下諗下都好滿足

有冇咁易滿足

上ig 見人200-500都好細緻

有咁易滿足咪好，唔使成日買野

小黑七我已經好夠

鬼佬ig?

日本仔

依排心大心細買24-70vr，舊24-70 定等多排買sigma 24-70art
利申冇咩錢

我自己揀左24-70G，70mm之內VR唔太重要，嗰一個半個stop今時今日好易響shutter拎到
當然如果你本身經常push盡ISO/shutter就唔同講法，或者會用支鏡黎手持拍片
成像唔講，淨係重量同大細響standard zoom個人覺得最重要，舊G仲要已經偏向重

買新機到時有咩注意事項

見人講要check shutter count, 會唔會走焦.......
好似好多野攪

有無長焦介紹

新機wor..除非在細鋪買，大鋪唔會2手當新賣咁誇，況且sc有得做假。走焦就試影幾張已經知

新果支800/5.6

天祥點睇

天祥算好正常的鋪，暫時冇朋友在果度中過伏

但貴一千幾百

咁好正常，呢d睇個人肯唔肯冒險la，有人寧願比多幾舊，有人直頭上網收2手

Japanese pricing of the upcoming Nikon lenses leaked online

Nikon AF-S NIKKOR 28mm f/1.4E ED:￥240,300 ($2,100)
Nikon AF-P DX NIKKOR 10-20mm f/4.5-5.6G VR:￥40,500 ($360)
Nikon AF-S Fisheye NIKKOR 8-15mm f/3.5-4.5E ED:￥148,500 ($1,300)

星際天祥同肥花幾頹下
肥花D500 15580

星際就肥花對面嗰間啦
再唔係想保險d落番街去萬/永成

如無意外下個月出機
而家睇緊小黑七

兩登都屌NIKON香港CS
咁小黑七買水貨點睇

平成5000
正常一年去到一次日本
到時去日本維修點睇

雖然小黑系列都好難壞，不過始終鏡組多又VR真係好難講
如果真係keep到年年去日本咁可以既

見台仔寄去日本整

巴絲們你哋好，小弟新入post，我用d7200既，而家有兩支鏡，一支係18-140 kit 一支係35mm f1.8，但就想買支廣角鏡，影下星呀，風景咁，有冇咩推介。

完全一樣

冇計，最平

一樣
買左枝tokina 11-20f/2.8 開心使用中

Wide得黎變形唔嚴重都係20mm f2.8
星際2手都係2k幾

D7100+T116

大家有無dx鏡嘅超廣角鏡頭推介
用緊5200
之前借咗朋友支tamron 10-24 但係四個角真係好soft接受唔到 直程扭曲哂咁濟
有無邊支副廠鏡會好啲？最短焦距10-12都ok

見Nikon Development、Marketing、Service Center 都唔聽意見，索性直接比意見日本 Nikon 股東關係部：

有無巴打會入手支新既10—20
價錢幾吸引

岩岩買左D750 kit 上黎睇相學野

Dx撚表示一定會

你同佢地講左咩意見?

高層無遠見，一味減成本加價，出閹機，本來AF-d 鏡做工一流，家下連高階鏡都made in china

online marketing - 老土無gimmick。

Jpg - 其實可以學富士咁同Kodak 、Vsco 合作 film simulation。

閃燈系統 - 應一早學神牛行鋰電、機身同閃燈內置radio transmitter receiver ，家下仲左一舊右一舊。

App 垃圾。

唔敢出新 mount 玩 ff 無反錯過黃金機會，出部數碼Fm2已經吊打富士啦。

愛之深屌之切

如果買二手機點check sc 自己拎部電腦去？

係
或者micro SD card / card reader > 手機USB dongle > 手機睇到EXIF既執相app

APSC FM2/Nikon S 咁嘅樣都屌打所有廠

我覺得唔會，成個f-mount situation其實進退兩難
要mirrorless不過要keep flange distance就等於唔可以整薄機身，就算APSC或更細sensor都改變唔到
ok當你keep f-mout + 同一個flange distance，用埋APSC盡細，就會吸引唔到打算插舊FF Ai鏡既人(我會講係大部分Df/DFM對象)
如果改mount既mirrorless重新定flange distance，等於已經出左同炒左既1 series
如果出f-mount，用FF，不過改flange distance就會用唔到所有舊f-mount鏡
姐係根本Nikon點撚樣揀都係垃圾結果
呢一方面SONY有遠見好多，特登用e-mount定到短一短，可以接受絕大部份接環因為其他mount個flange都長過佢

8-15 fisheye
10-20出鳥

屌拿星仲有支28 1.4
喂樓主開定post 2吧，新鏡有大把野傾

唉屌佢老味
睇完28 1.4個MTF同coma reduction，我諗我支24 1.4又要跌價

呢支買唔起所以無提

上次出24 1.8已經銼左一銼24 1.4個價
衣家廿字頭AF-S都幾重疊吓:
要闊有20.8G
要輕要平有24.8G
要直要偏色低有28.4E
24.4G就咩野都有d不過無樣野勁，仲要散景未必係最好

Nikon 最大嘅資產就係f mount,估唔到去到最後真係玩自己

仲有兩個因素nikon無：自家整唔到最先進既SONY sensor同無budget買Qualcomm CPU
姐係個EVF performance，用電效率等，都唔會好尤其因爲FF
如果之前吹話佢地打算集中資源響番pro level DSLR係真，我覺得個方向有空間過同SONY / fuji對打
因為最大資產唔係f-mount，而係個龐大鏡群，既然點出都出唔到另一個form factor 去用盡舊鏡咁不如唔好搞咁多野，改善手上既DSLR算
近排既D500同新出呢幾隻鏡都好似樣，keep到呢個水平我覺得佢地未來幾年會有起色

仲有拍片呢個弱點，起碼內置 Magic Lantern 先有得反擊

nikon 單反拍片對焦

Nikon keep 住 f-mount 照顧舊客，可惜舊客唔會亂買野。

最捨得駛錢係中左毒既半新手，佢地著重paper spec ，Nikon 吸引唔到呢班客，因為D5600系列雖好，但DX鏡少，再上就已經係大機大鏡，造型老土龍友feel，D500、D7500得20mp半新手未試過係唔會明有咩好處。反而A7Rii 42mp就有wow factor。

會做的一早做左 依家連nikon hacker都停埋更新，就知已經冇人拎黎拍片，我自己拍片都係用另一部m43

咁大舊肥肉都唔識食，GH5都跑出

仲有 curved sensor ，下一個大勢所在，再把握唔到就可以收工。

超新手表示D500 啪啪聲太好聽

買左啦終於?

生態攝影神器

下個月